出現了！建制派提議取消旺角行人專用區

搞臭行人專用區，再取消

【明報專訊】旺角行人專用區噪音及表演擾民問題長年未解，根據警方、環保署和油尖旺民政事務處回覆本報查詢，相關政府部門去年就該專用區共接到1236宗噪音投訴，數字創6年新高。油尖旺區議會下周四（24日）將討論由經民聯提出、要求政府研究取消專用區的動議，動議者批評政府無力監管，若問題未能解決，取消是別無他選；區議會最多議席的民建聯，也表示認同要檢討專用區使用情况。

明報記者 梁智康

去年投訴1236宗

定罪數字高於5年總和

當區民主派議員不贊成取消，認為「治標不治本」，建議政府長遠以發牌等形式加強監管。

運輸署昨表示，若收到有關行人專用區的交通管理和實施時間建議，署方會研究並諮詢相關部門，並透過民政事務處安排地區諮詢。警方透露，去年就旺角專用區噪音投訴共發出77張傳票，其中23宗個案的被告已被定罪，餘下個案尚待審理；相關傳票和定罪數字皆高於2012年至2016年的5年總和，這5年間只有1宗個案被定罪。

政黨曾度表演音量 最高101.5分貝

西洋菜南街在周六日會闢為行人專用區，也是噪音「重災區」。自由黨去年11月委託獨立機構檢測西洋菜南街表演音量，顯示當月某周六晚上，街頭表演最高音量達101.5分貝，平均亦超過85分貝，而據衛生署資料，長期或反覆暴露於85分貝或以上噪音水平可致聽力逐漸受損。《噪音管制條例》下，發出擾人噪音者可被罰款1萬元，惟未有清晰定義何謂擾人噪音。

旺角行人專用區2000年設立，運輸署曾跟從油尖旺區議會通過的動議，縮減專區的使用時段和日數。4名經民聯油尖旺區議員提出取消專用區動議，該黨陳少棠形容專用區情况「接近失控」，反問「（政府）若真的能加強監管，為何過去18年都監管不到？」他指噪音問題已困擾專用區多年，街頭表演是「鬥大聲」，卻未有法例有效監管，他相信當區居民會歡迎建議，毋須再受噪音「轟炸」。經民聯將同時動議，要求政府在全港各區物色合適地方供街頭表演。

民建聯8票 認同要檢討

油尖旺區議會有19名議員，手執8票的民建聯足以左右動議結果。身兼區議會主席的葉傲冬說該黨未討論投票取向，強調取消專用區是大動作，事前要細心考慮。葉傲冬認同要檢討專用區使用情况，指專用區受聲浪滋擾，「我在專用區時，與旁人對話也聽不到」，強調當年設立原意並非方便任何表演者，而是方便行人使用道路，避免人車爭路，惟經歷多年演變，專用區現時發展已違背原意。

泛民3票 促發牌規管表演者

民主派在當區區議會擁3票，公民黨余德寶表示不贊成取消專用區或縮短開放時間，強調縮短時間後表演者會爭相在有限時間和位置表演，令噪音投訴反增，亦只會將問題「搬到別處」，治標不治本。他認為政府應跨部門統籌，向街頭表演者發牌，可由藝術發展局成員參與審批，甚至讓市民投票；政府在設立發牌制度時，亦應同時研究在其他地方增設表演場地，相信能長遠解決問題。

經民聯將同時動議，要求政府在全港各區物色合適地方供街頭表演。

佢其實係想擴大災區

建制派提議得既緊係有d野
邊可能真心幫你

2邊咁多大財團 而家先有壓力

泛民真係垃撚圾

呢鋪我撐建制

政治智慧好低
應該抽水時唔識抽水

泛民理撚得你。就到64 諗下點xap 水好過

做實事

拖拖下就唔做
今次真係要撐保皇
條公民黨19仲反對

星期六日啲大媽又好，𡃁妹又好
全部都有勢力陀地喺度收錢
又唔使交稅
難為啲途人同商鋪打工仔

港共最終目的
陰啲陰啲加入陀地大媽小丑污染條街令人討厭
一來可以除去法輪法、鳩鳴團
二來可以除去人群聚集示威風險
我重記得千人屌鳩私煙嘅場面

我寧願佢封，都唔想班玩偽術既大種乞衣響度搵食

之前有好多影張相就收錢嘅起嗰度搵食

有心嘅話香港仲有好多busking公共空間
但都唔好ff會有個covent garden出嚟喇
睇下屯門公園就知

大家見到未
保皇狗打手又用泛民幫保皇狗轉移視線
呢條友就係關狗果班人

支持正苦消滅班奇生蟲

揾人去旺角搞事-->唔俾旺角表演, 劃山卡啦地方俾本土音樂表演, 等你少人睇搞唔起
--->日後進一步立法規管busking

無論保皇狗係真心幫定有陰毛, 成個行人專用街都已經成為一鍋有老鼠屎既粥, 更甚者係老鼠屎多過粥。個D 所謂表演西撚到仆街。如果土共係突登放隻老鼠入去屙屎, 佢戰術上已經成功。

我諗ｄ商舖都贊成取消
本來諗住多ｄ人行多ｄ生意
事實係又嘈又阻住做生意